<h1>Projeto de automação usando Ruby Capybara e Cucumber</h1>

Configurando sua máquina
-------------------------
Necessário instalar:
-----------------------

*	Ruby for Windows: linguagem de programação utilizada nos testes.
*	Cmder for Windows: Sistema que trás as funcionalidades bash (Terminal) para o Windows.
*	DevKit: Kit de ferramentas que o sistema operacional precisa para que o desenvolvimento funcione.
*	Chromedriver: Driver do navegador que será utilizado na automação. Disponível no site do <https://sites.google.com/a/chromium.org/chromedriver/downloads>.


Configurando o ambiente de automação de testes Web
------------------------------------------------------------

Para que sua automação possa ser realizada é necessário instalar alguns recursos, conforme será descrito abaixo:

Windows
--------

<h3>1. Instalando o Console do Cmder</h3>

*	Baixe em: <https://github.com/cmderdev/cmder/releases/download/v1.3.16/cmder.zip> .
*	Descompactar na pasta C:\Cmder.
*	Selecione o cmder.exe e arrastar até sua barra de ferramentas do Windows para criar um atalho.
*	Executar o cmder.exe.

<h3>2. Instalando o Ruby + Devkit para Windows de acordo com a versão do seu sistema operacional e arquitetura x86 (32bits) ou x64 (64bits)</h3>

*	Baixe em: <https://rubyinstaller.org/downloads/>.
*	Executar o arquivo baixado e seguir as instruções clicando em ‘next’.
*	No Console do Cmder, digite o comando ruby –v , se a instalação estiver correta aparecerá a versão instalada.

<h3>3. Alterando os sources do rubygems</h3>

O Rubygems precisa de uma atualização de certificado de sergurança para permitir utilizar com https,
e para não precisar atualizar isso, passamos a utilizar então o repositório de gems em http, fazendo o
seguinte:
*	No Console do Cmder, digite o comando:
```bash
gem sources -a http://rubygems.org/
gem sources -r https://rubygems.org/
```

<h3>4. Instalando o bundler</h3>

No Console do Cmder, digite o comando:
```bash
gem install bundler
```

Automação de Testes
--------------------

Para a automação de testes algumas gems do Ruby são essenciais, sendo elas:
*	Cucumber
*	Capybara
*	Selenium-webdriver

Para manter o controle das Gems usadas no projeto, adicione no arquivo Gemfile e serão instaladas de uma só vez.
Com o arquivo Gemfile configurado, utiliza-se a gem bundler para instalação das dependências listadas:
```bash
cd C:\Projetos\
gem install bundler
bundle
```


<h3>Gem Faker</h3>

O Faker é um gem do Ruby que gera dados aleatórios (“fakes”) para diversos tipos de necessidades, como por exemplo:
*	Nome
*	Sobrenome
*	Cidade
*	Estado
*	Telefone

Para maiores informações <https://github.com/stympy/faker>

<h3>Hooks.rb</h3>

O termo hook do inglês significa gancho. E trazendo para o nosso contexto de automação, o arquivo hooks.rb é quem armazena todo o código que fará uma ação em momentos que serão estabelecidos através deste arquivo.
Por exemplo, dois momentos em que podemos acrescentar ações em nossa automação é:

*	Antes da nossa automação iniciar a execução, que é o período antes de um cenário de teste iniciar a execução.
*	E após o termino da execução de um cenário, período após finalizar um cenário de teste.

O Ruby entende estes momentos quando utilizamos as seguintes palavras chaves:

*	Before
*	After

Plugin que ajudam na criação de Testes
-----------------------------------

Entrar em Extensions ou Plugin da editor usado e buscar por:
````bash
TabNine
````

